# 実装メモ

2018-02-28

## Dが解けたのがめちゃうれしい

今回はCがまったく意味がわからなかったのでその時点で気持ちが萎えていましたが、Dをきれいな形で解くことができたのでいままでにないような達成感を味わいました。

Dは問題文を読んでなんとなく解法が浮かんだのでそのまま実装していったところ途中で認知の限界に至ってしまい、わけがわからなくなってあきらめかけてしまいました。しかし、それまで考えていた解法（というかアルゴリズム？）を明確に言語化したところ（ソースコードの冒頭のコメントです）、頭の中が整理され、その続きを書くことができ、最終的には実装しきることができたのです！

Cの問題を理解すらできなかった&Dも一度挫折しかけた、という状況で（いまの印象として、また後日見たら違うかもしれないけど）きれいなコードで解決できた、という「落ちてから上がる」このストーリー性がうれしい！

やっぱり実装力、というかアルゴリズム力？は上がっている気がします。気のせいではないと思います。これからも精進してRegularコンテストも解けるようになりたいです。
